曾鈺成：香港還有何重要價值 令中央願堅持一國兩制？

前立法會主席曾鈺成在《am730》專欄撰文，指十九大報告所說，一國兩制是香港回歸後保持長期繁榮穩定的最佳制度，但未足以構成必須堅持一國兩制的充分理由，事實上中央政府在十八大報告中已表明，對香港、澳門實行的各項方針政策，根本宗旨是維護國家主權、安全、發展利益，即在繁榮穩定之前，首先要維護國家主權、安全和發展利益，「如果一國兩制保持了香港繁榮穩定，卻不利於維護國家主權、安全和發展利益，中央政府決不會讓它延續下去」。

曾鈺成指許多人都認為，香港實行一國兩制對國家的利益，主要是經濟方面，而中央政府過去可能也有這想法，例如10年前時任國家主席的胡錦濤便強調投資者和區域經濟發展的利益，但他認為今天香港對國家經濟發展的貢獻已大不如前了，「香港維持原有制度，對國家還有甚麼重要價值，足以令中央政府願意堅持一國兩制不改變，儘管不時對香港發生的麻煩感到氣惱？」他在文中沒有再詳述這問題的答案，只稱有關答案並不明顯，在早前的十九大報告裡似乎也找不到。

建議拆除關口
香港跟隨大陸
實行一國一制

有錢佬 中鏟
陪伴窮人共享中國人榮耀

雜種家族喺香港有幾多資產

應全面實行社會主義

屌你老母當初你唔撚同英國咁講

而支那真係死賤種

無架, 快d取消

諗下邊個最反對一國一制先啦
有錢佬冇得走資

最驚一國一制既人就係所有親共藍絲,中產,專業人士同地產財閥,如果真係有呢一日呢班人唔肯過你.
窮人同班後生反正都係被上層壓迫,根本無損失.

所以絕對支持 想睇支共沒收班中產同藍絲既家產,收地產皮.

老鼠曾賣完港啦 就入官材啦 就講真話

究竟呢d說話想嚇邊個
唔係你中共想保住一個獨立於中國既經濟體, 一國兩制晨早正式完左啦

一國兩制根本係對中共最有利.當年就係為左防止廣東人干政先會諗到呢個制度.而家廣州同深圳影響力已經越來越大,如果再加埋香港,容許香港人繳稅參軍入黨,廣東係政治上既影響力會更大.

飛機杯